<resources>
    <string name="app_name">food1</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_dashboard">Dashboard</string>
    <string name="title_notifications">Notifications</string>
    <string name="period1">
        感染初期
 \n
症状：头痛、肢体酸楚；无汗，舌苔薄白， \n
①杏苏姜糖饮

材料：杏仁10g, 苏叶12g, 生姜6g, 半夏10g, 橘皮10g, 红糖20g
做法：先将诸药水煎两次，合并煎液约300mL, 加入红糖熬化即成。用法：当饮料饮用，每日1剂，分多次饮完。 \n
②麻杏粥

材料：麻黄6g, 杏仁10g, 甘草3g, 大枣10g, 粳米50g
做法：将前三味水煎2次，取煎液150mL; 大枣与粳米煮粥：粥将熟时加入药液，煮至粥熟即成。
用法：1剂分2次吃，吃后宜盖被而卧，微出汗即可。汗出，病情缓解即停用，不可过剂，严防大汗亡阳。
 \n③防风杏仁粥

材料：防风12g, 杏仁10g, 葱白2茎，粳米50g
做法：先将防风、杏仁水煎，去渣，取药液；用粳米煮粥，待粥将熟时加入药液、葱茎，煮至粥熟即成。
用法：趁热食之。功效疏风散寒，止咳宣肺，适宜于风寒袭肺之咳嗽。
 \n④紫苏粥

材料：紫苏叶10g, 粳米50g, 生姜3片，大枣3枚
做法：先用粳米煮粥，临粥煮熟时加入苏叶、生姜、大枣，趁热分服。
功效：祛风散寒，理气宽中。治疗风寒表证引起的咳嗽。紫苏叶有解表散寒之力，又有理气宽中之效。生姜、大枣调和荣卫，粳米甘平健脾益胃。合用，解表散寒，健脾益胃，理气止咳。
 \n⑤三子养亲茶(《韩氏医通》)

材料：紫苏子、白芥子、莱菔子各6g
做法：上物微炒，击碎，绢袋或纱布袋盛之。
用法：每日一剂，水煎取汁，或沸水冲泡，代茶温饮，连饮3天以上。
症状：高烧发热，恶寒
 \n①核桃葱白生姜汤

功效：解表热散风寒
材料：核桃肉（核桃仁不得去仁衣）、葱白、生姜、红茶各等分
做法：将葱白、生姜洗净，葱白切段，生姜切片，与核桃仁、红茶混入锅内，浸泡15-20分钟，水煎，取汤汁，代茶饮。
 \n②柠檬淡盐水（自制电解质水）

功效：驱寒生津，补充电解质
材料：柠檬1/3个、盐1克（高烧时可适量增加盐量）、水500毫升
做法：将柠檬带皮切片，用温水浸泡，加入盐，代茶饮。
 \n③红糖姜茶

功效：发汗解热
材料：葱白两段、300ml水、3片生姜、1块红糖
做法：锅中放水，加葱白、姜片大火煮开，转中小火煮2分钟左右，加入红糖，再煮煮十分钟。
 \n④桑叶菊花茶

功效：解表发散风热
材料：菊花10克、桑叶10克、薄荷5克
做法：将菊花、桑叶过水去尘，放入锅中凉水泡10-15分钟水煎10分钟后，加薄荷，续煎5分钟，关火取汁；代茶频饮。
宜忌：饮之忌受风凉；忌使铁锅、铜锅
 \n⑤银鱼冰糖汤

材料：金银花15g, 鱼腥草30g, 薄荷10g, 杏仁12g, 冰糖20g
做法：将诸药水煎2次，薄荷每次均后下，去渣，取药液合并，加入冰糖溶化即成。
用法：每日1~2剂；分多次当饮料饮用，连饮5天以上。
 \n⑥桑麻蜜饮

材料：桑白皮15g, 麻黄6g, 杏仁10g, 大青叶30g, 蜂蜜30g
做法：将诸药水煎2次，去渣，合并滤液，调入蜂蜜即成。
用法：1日1剂，分3次饮用。汗出热退即止服。
 \n⑦夏青粥

材料：夏枯草30g, 大青叶30g, 粳米50g
制作：先水煎夏枯草、大青叶，去渣取药液入粳米煮成粥。
用法：早、晚代餐食用。功效清热解毒，适宜于肺炎初、中期热毒较盛者。
症状：食欲不振，消化不良
 \n①山药百合米糊


功效：健脾胃，促进消化;可有效缓解感染期的咽喉不适，改善高热带来的消化不良和食欲不振
材料：山药100g、黄豆20g、糯米10g、粳米10g、百合10g

做法：准备好食材，山药去皮，黄豆提前泡发或不泡发都可以，没有藜麦的也可以用小米同等代替；清洗干净所有食材；食材和水一共加入至1200 ML水位线就可以。
症状：四肢乏力疲劳
 \n①枸杞银耳雪梨汁

功效：银耳润肺生津，莲子补脾止泻，可缓解感染后的乏力疲劳
材料：枸杞10g、银耳10g、莲子10g、雪梨100g
做法：银耳、枸杞提前泡发，将银耳的黄色根蒂部分切除，将其洗净；雪梨去皮，切小丁；将其放到豆浆机内，加入足量的水；开启豆浆机全豆或者五谷功能，将其煮熟；加入黄冰糖，搅拌均匀。
症状：咳嗽剧烈
 \n①白萝卜蜂蜜水

功效：发热散寒，止咳化痰
材料：净大白萝卜1个、蜂蜜30克、白胡椒5粒、生姜10克(3片)
做法：净白萝卜切片，入锅，加入白胡椒、生姜，加水煮沸，续煮15分钟，加入蜂蜜，关火，待温饮。（忌铁锅炖煮）
 \n②盐蒸橙子

功效：润肺止咳
材料：橙子一个、盐一克
做法：准备一个橙子，用盐清洗干净；在橙子顶盖处切开，用叉子扎一下橙肉；在橙肉撒上一克盐，涂抹均匀；上锅蒸10-15分钟即可。


症状：鼻塞流涕
 \n①黄豆双白饮

功效：疏风解表
材料：黄豆50克、葱白连头3根(洗净)、净白萝卜25克 (3片)
做法：将黄豆洗净放入锅中，加水约1000毫升，泡至30分钟，放入葱白、白萝卜片，煮沸后改小火15-20分钟，待温饮。
 \n②葱白豆鼓饮

功效：散风寒
材料：葱白连头3根(洗净)、豆鼓15克、生姜10克(3片)
做法：将以上原料入锅加水浸没为度，水开后用中小火煮15分钟，取出汤汁，汤汁趁热饮服。（可加入10克黄酒，续加热，温混饮）

</string>
    <string name="period2">感染中期\n

症状：四肢乏力疲劳\n
①冬瓜薏米排骨汤

功效：利水消肿，清热解毒，健脾止泻，适合体质虚弱人群补充营养恢复体力
材料：猪肋排50g、冬瓜50g、米10g (去油)
做法：冬瓜洗净后，去皮、去籽、切块;猪排骨洗净，斩块;薏米掏净；将排骨先用沸水焯水，焯水后洗净血污，放入锅中加清水适量煮开，撇去浮沫，加黄酒，加盖焖20分钟左右，然后下薏米和冬瓜，煮至排骨，冬瓜熟后，下盐和鸡精调味即可。
\n
症状：食欲不振，消化不良
①山药泥稣汤

功效：健脾开胃、促进食欲、改善消化能力
材料：山药50g、泥鳅500g、米/莲子/获苓少量
做法：
第一步：泥鳅用盐水浸泡，开水冲洗掉粘液，剖开后冲洗干净备用；薏米炒熟和茯苓、莲子一起浸泡一个小时。铁棍山药去皮后切成滚刀块备用，姜切片。
第二步：锅中加少量的油，姜片和泥鳅一起入锅翻炒几下，让泥鳅粘上姜片的味道去腥，继续煎至泥鳅两面熟透。
第三步：锅中多余的油倒出，加入淹没泥鳅的开水，大火煮开，盖上锅盖继续煮5分钟，至汤色奶白，然后将山药、薏米、茯苓、莲子一起加入锅中继续煮10分钟。(因为我家只喝汤，不吃泥鳅，所以延长了煮的时间，煮到薏米软了才熄火，自己根据个人情况调整)
第四步：最后出锅前，加入一调羹的胡椒粉和适量的盐，搅拌均匀后即可出锅装盘。这样一锅滋味鲜美还养人的山药泥鳅汤就做好了。
②鲜虾汤面\n

功效：虾和鹤蚂蛋含有丰富的蛋白质，番茄生津止渴，可改善食欲不振
材料：面条100g、鲜虾100g、鹤蛋3个、腐竹15g、番茄100g、青菜100g
做法：鲜虾剥出虾仁，虾头用油炒香后加水炖煮；虾汤中下面和蔬菜，放盐、酱油、胡椒粉等作料即可出锅。
症状：肺脾气虚，轻度咳嗽、气短，舌淡苔白润
①八仙白云糕\n

材料：薏苡仁、山药、莲子、茯苓、芡实各120g, 陈皮60g, 白术60g, 砂仁30g, 白米粉200g, 糯米粉150g
做法：将上药、食共为细末，与两米粉拌和，再加白砂糖100g拌匀后上笼蒸熟，用模具压成糕即成。
②富贵饼\n

材料：白术500g, 菖蒲500g, 山药2000g, 麦面粉、白糖适量
做法：白术、菖蒲用米泔水浸，刮去黑皮，切成片，同煮，去苦水，晒干，与山药共为细末，和麦面粉、白糖适量，做成饼蒸熟后烘干即成。
③黄芪粥\n

功效：补益肺气
材料：黄芪20g, 粳米50g
做法：黄芪加水500mL, 煮至200mL, 去渣，入淘净粳米煮至粥成。
④补虚正气粥\n

材料：黄芪30～60g, 潞党参15～30g, 白糖20g, 粳米100g
做法：将黄芪、党参水煎2次，去渣，取药液，与粳米其煮成粥，调入白糖即成。
症状：肺肾阴伤，痰黏难出，咯血鲜红，血多痰少，舌红少苔
①麦门冬粥\n

功效：润肺养阴，益胃生津
材料：麦门冬30g。 粳米50g
做法：先将麦门冬捣烂煮汁，去渣，用汁煮米至粥成。用法：晨起作早餐食用。
②生地双耳汤\n

材料：大生地100g, 银耳10g, 黑木耳10g,冰糖3 0g
做法：先将生地加水熬取浓汁(去渣);将双耳温水发软后，加水与冰糖煨至烂熟，加生地汁煮沸后冷却即成。
用法：每日1剂，分3次饮用。连饮半月以上。
③百合阿胶粥\n

材料：百合30g, 生地30g, 沙参20g, 旱莲草30g, 阿胶10g, 糯米50g, 冰糖30g
做法：先将生地、沙参、旱莲草水煎2次，去渣取药液；百合撕成瓣，与药液、糯米煮成粥，
放入冰糖溶化。阿胶另烊化，临吃时倒入粥中搅匀即成。
用法：每日早、晚各1剂，代餐食用，连吃半月以上。
④秋梨川贝膏\n

材料：雪花梨1000g, 款冬花、百合、麦冬、川贝各30g, 冰糖50g, 蜂蜜200g
做法：将诸药切碎，加水煎取浓汁，去渣，将梨、冰糖、蜂蜜兑入，文火煎成膏。
用法：每次食膏15g, 日2次，温开水冲服。功效：润肺养阴、止咳化痰。
</string>
    <string name="period3">感染后期\n

症状：咳嗽有痰，喉咙疼
①花椒蒸雪梨\n

功效：止咳化痰
材料：梨1只、花椒6粒、冰糖适量
做法：梨洗净，不去皮；在顶端切开挖空，掏出梨核；放入冰糖和花椒，盖上梨盖，用牙签固定：入锅蒸30分钟左右。
②无花果冰糖水\n

功效：祛痰理气，润肺止咳，解毒热，润肠
材料：干无花果30克、冰糖10克
做法：将洗净的无花果入锅加水，加冰糖，共煮，温饮。（冰糖可用罗汉果半个替代）
③玉米须橘皮水\n

功效：止咳化痰
材料：干玉米须3克或5根鲜玉米须、干橘皮10克或鲜皮25克
做法：共同加水煎煮15分钟，温饮。
④茯苓粉粥\n

功效：健脾渗湿，化痰和中
材料：获苓粉30g, 粳米30g, 大枣(去核)7枚
制作：先将米淘净，放锅中煮数沸后，放入红枣，煮至粥成时放入茯苓粉，搅和均匀。
⑤苡米杏仁粥\n

功效：健脾祛湿，化痰止咳
材料：苡米50g, 杏仁(去皮尖)10g
制作：苡米洗净，入锅加水煮至半熟，放入杏仁煮成粥。
用法：粥成可加入少许白糖，以矫其味。
⑥半夏山药粥\n

功效：燥湿化痰，降胃止呕
材料：怀山药30g, 清半夏30g
制作：先煮清半夏去渣取汁一大碗，再将研成细末的山药，放入汁内煮数沸，煮成糊状即可。

症状：口咽干燥，干咳、无痰或少痰
①马蹄甘蔗炖瘦肉\n

功效：润肺止咳
材料：马蹄200克(削皮)、甘蔗500克、瘦肉250克
做法：马蹄一切二，甘蔗沿中轴切开，瘦肉切小块。先烧开水，瘦肉焯水2分钟捞出。所有食材放入炖锅加水适量。煮开后小火炖60分钟。
②橙子生姜炖瘦肉\n

功效：润肺止咳，化痰
材料：橙子1个、不去皮生姜30克、瘦肉250克
做法：橙子切瓣，生姜切片，瘦肉切小块。先烧开水，瘦肉焯水2分钟捞出。所有食材放入炖锅，加水适量。煮开后小火炖60分钟。
③苦瓜青榄炖瘦肉\n

功效：润肺泻火、利咽止痛
材料：苦瓜半个、青榄5个、瘦肉250克
做法：苦瓜切大片，青榄纵向剖开，瘦肉切小块。先烧开水，瘦肉焯水2分钟捞出；所有食材放入炖锅，加水适量。煮开后小火炖60分钟。
④青榄罗汉果炖瘦肉\n

功效：润肺泻火、利咽止痛
材料：青榄5个、罗汉果半个、瘦肉250克
做法：青榄纵向切开，罗汉果掰为大片，瘦肉切小块。先烧开水，瘦肉焯水2分钟捞出；所有食材放入炖锅，加水适量；煮开后小火炖60分钟。
</string>
    <string name="period4">转阴后恢复期\n
症状：肝气不舒，脾气暴躁，咳嗽不爽\n
①陈皮虫草花排骨汤\n

功效：疏肝理气，润肺化痰
材料：陈皮3g、虫草花10g、排骨400g、党参8、黄芪6g、玉竹20、红枣10g、桂圆3g、枸杞8g
症状：呼吸气短、容易疲劳、注意力不集中、记忆衰退
①泡参虫草花汤\n

功效：补气益肺，补虚提神，提高免疫能力
材料：泡参3g、虫草花10g、党参8g、淮山10g、玉竹8g、红枣3颗、枸杞适量、肉类300g
②人参桂圆红枣茶\n

功用：补气养血安神，纾缓面色偏白、健忘、多思虑
宜忌：身体有偏热症状或感冒未清者不宜饮用
材料：人参3g、桂圆6枚、红枣4枚
做法：材料切片，洗净放保温瓶；热水冲洗一遍，再注入热水30分钟即可。可反复冲泡至味淡，建议一星期饮用2-3天。
症状：惊悸失眠，记忆力衰退，运动力不协调,糖尿病，时常感觉疲劳，身体虚弱感者
①红参丹参田七汤\n

功效：益气活血，滋阴补气
宜忌：如果有服用阿司匹林者/凝血障碍者慎用
材料（1人份量）：红参/高丽参5g、红枣10g、枸杞5g、玉竹10、丹参田七粉1.5g
②太子参麦冬梨皮茶\n

功效：改善咽喉干痒，神疲肢倦
宜忌：适合气阴两虚人士饮用;而痰多湿重、大便泄者不适用
材料：太子参12g、麦冬10g、梨皮10g
做法：太子参、麦冬、梨皮，加入300毫升热水，15分钟后饮用。
症状：烦热，咳嗽有痰，便秘
①霸王花虫草花清润汤\n

功效：清心润肺，清热解热，化痰止咳，养颜，通便
材料（1人份量）：霸王花15g、虫草花10g、海底椰干8g、淮山25g、玉竹20g、蜜枣1个、桂圆3g、红枣10g、枸杞8g（可按喜好加入喜欢的肉类/玉米/白萝卜）
②淮山健脾汤
 \n
功效:健脾止泻，益气养阴，补肺益肾
宜忌：还未完全康复的朋友，病邪未尽，症状未减的人士就不宜喝
材料:淮山30g、莲子15g、红枣15g、百合30g、陈皮半个、瘦肉200g
做法:洗净材料，淮山浸泡30分钟，其他略漫泡；猪肉切块众水备用；煲滚6碗水，把所有材料放进煲内；大火煲滚后转小火，盖上盖子煲1.5小时至2小时即可。
症状：咳嗽、痰多、喉咙痛
①虎乳芝陈皮雪梨汤
 \n
材料（1人份量）：陈皮5g、虎乳芝5g、川贝5g、南北杏仁8g、雪梨20g、海底椰干8g、蜜枣一个、无花果一个、红枣调味10g
做法：除了陈皮，其余材料1500ml 水文火煎煮2小时好了后下陈皮焖个5分钟或至出味后饮用。
症状：肺热气虚，咳嗽烦热，有痰，烦躁不安
①沙参补肺汤\n

功效：清肺养肺，生津润燥
材料（1-2人份量）：沙参10g、党参12g、淮山25g、获去10g、莲子20g、荧实20g、玉竹16g、桂圆6g、红枣10g、枸杞8g
症状：失眠脑胀，信息组织语言表达混乱
①天麻当归聪明汤\n

功效：平肝潜阳,滋补肝肾
材料：当归6g天麻9g防风9g何首乌15g土茯苓50g
②人参虫草花汤\n

功效: 补气益肺，提神安神，滋阴健脾，强身健体
材料: 人参8g、虫草花 12g、淮山 25g、获苓12g、玉竹20g、桂圆10g、红枣枸杞适量、肉类500g
症状：口干舌燥，上火，干咳有痰
①黑豆汤\n

功效：清热解毒、补血养肾
宜忌：痛风、湿气重的人群禁忌
材料：黑豆适量、冰糖1块
做法：黑豆洗净用清水泡半天以上；黑豆加清水放入电磁紫砂煲，加入一大块冰糖，武火煮2-3个小时；煮至汤红豆面即可（冰糖也可煮熟后再放，煮好的黑豆颜色褪至暗红是正常现象）
②百花梨汤\n

功效：化痰止咳
材料：一个梨子、一片姜
做法：梨子去核留皮，榨汁机加少许水 (50或100毫升都可)榨汁，把梨姜汁倒入锅内烧开，加一勺蜂蜜搅化后关火倒出饮用。一个大梨一次大概可以做2-3碗的量。
③烤橘子\n

材料：橘子1-2个
做法：把橘子洗净，用筷子串起放在炉灶上均匀翻转烤火，烤到外皮轻微焦黑颜色变深即可，不要烤太久;烤好放温，剥皮吃橘子肉和白络，每天1-2个即可。
症状：盗汗
①乌梅山楂水\n

材料：乌梅1个、山楂5片、红枣3个、冰糖食疗
做法：热水冲泡，日常代茶饮。
②人参桂圆瘦肉汤\n

功效：大补元气、健脾养胃、养心安神
材料：猪瘦肉100g、人参15g、桂圆肉10g、盐适量
做法：将人参、桂圆洗净，人参切片；猪瘦肉洗净，切片；将所有材料入锅，加水以慢火煮1小时，下盐调味即可。
③桑叶浮麦水\n

材料：用经过霜后的桑叶、浮麦(淘洗小麦浮在水上的麦粒)各适量
做法：用水浸泡两小时左右,再用慢火煎好,适当温度后服用,一日两次,一天一煎。
④桑葚煮牡蛎\n

材料：桑葚干30克、红枣10枚、乌梅7枚、牡蛎24克
做法：将牡蛎打碎,用布包牢,与乌梅、红枣、桑棋放置锅内,加水适量,共煮至烂,除去渣滓。每日1剂,1次饮完,连服7~10剂。
日常调补
①青红萝卜紫淮山黑豆牛展汤\n

功效：补气血、健脾、消滞（大人和小朋友都可以安心饮用）
材料：红萝卜1条、青萝卜1条、粟米1条、姜2片、蜜枣2粒、牛展1斤、紫淮山200g、黑豆5g、黑芝麻2g、黑米2g、水适量
做法：将青萝和胡萝卜削皮后，洗净切块；粟米，紫淮山洗净切块；黑豆、黑芝麻、黑米洗净浸水8小时；准备一锅水，煮滚后，于入牛展，烫至变熟，捞起浮出的油脂和脏东西后，捞出牛展；准备汤锅，放入所有材料，倒水盖过材料，用大火煮滚后，转小火煮3小时。
（如没有新鲜紫淮山，可用2汤匙紫淮山粉代替；如没有干黑豆，黑芝麻，黑米，可以用2汤匙秘养肾粉代替，把以上2种粉用温水拌匀，放入煲好的汤内即可）
②五指毛桃鲜椰子乌鸡黑豆响螺汤\n

功效：补肺而不燥，平和补肾气，滋阴
材料:五指毛桃2两、鲜椰子1个、乌鸡1只、黑豆、黑芝麻、黑米、黑木耳杞子每款3钱、响螺干4片
做法:五指毛桃、响螺千分别浸洗15分，鲜椰子分开椰水及椰肉;椰肉切条备用乌鸡剥皮、去头尾、用姜众水备用；黑豆、黑米浸洗8小时；黑芝麻炒香备用，黑木耳、杞子浸洗15分钟；将所有材料放入预先准备8L水真空煲内，滚20分钟，放入真空煲6小时即可。
③鲜灵芝赤豆薏米瘦肉汤\n

功效：清热利水，排毒，宽肠理气，祛湿
材料：鲜灵芝6克、赤豆（红豆）30克、赤糙米30克、薏米50克、瘦肉200克
做法：赤豆、糙米、薏米洗净；瘦肉洗净，切块；灵芝入锅，加10碗清水煮滚，放入其余全部材料，慢火煮约2小时，依个人口味调味即可。
④人参黑米粥\n

功效：止渴生津、补虚扶正、滋阴补肾、健脾暖肝、健脾胃、益气活血、养肝明目
材料：切片人参5克、黑米、红豆适量（正常煮粥量）
做法：锅中倒入清水烧开，将洗净的黑米、红豆倒入锅中；将人参洗净切片，倒入锅中；盖上锅盖，大火烧开转至小火，煮制40分钟至食材熟烂；揭盖，加入适量冰糖，轻搅片刻至冰糖完全融化。
⑤洋参石斛饮\n

功效：长期饮用可补脾胃，保肝利胆，增强体质，滋养肌肤，促进循环，明目亮眼。
材料：铁皮石斛2g、西洋参2g、枸杞3g
做法：将铁皮石斛、西洋参、枸杞放入杯中，加入适量开水冲泡3-5分钟，直至无味。
⑥甘草罗汉果饮\n

功效：清热润肺，止咳化痰，杀菌消炎，增强免疫力，调节内分泌
材料：罗汉果半个、甘草片5-6片
做法：把一个罗汉果一分为二，掰碎；锅中加水后，放入罗汉果和甘草片；大火煮开之后转小火，略炖；把炖好的凉茶倒出，可以趁热喝，也可以放凉之后引用。
⑦焦三仙开胃粥\n

功效：消食健脾，安神养心，舒张冠状动脉，增加心肌收缩率
材料：焦三仙（焦谷芽15克、焦神曲6克、焦山楂9克）、糯小米100克、大枣数枚
做法：将焦三仙煮汁，糯小米、大枣数枚洗净；加水、焦三仙汁，煮成粥即成。
⑧金针菜百合素什锦\n

功效：解郁除烦，润肺利脉
材料：金针菜50克、百合干品15克、西芹100克、辅料适量
做法：金针菜、百合泡发后洗净，西芹洗净切片，一起放锅内煸炒，调味即成。
</string>

    <string name="pr1">
孕产妇\n
食物多样、食物种类尽可能增加，每天食物应包括谷薯类、新鲜蔬果类、畜禽鱼蛋奶类、大豆坚果类等食物，每周至少食用2次水产品，餐餐有蔬菜，天天有水果，保障营养摄入，但不过量。
注意饮食卫生，采购新鲜卫生食材，勤洗手生熟分开，推荐公筷公勺或分餐制。
规律进餐，足量饮水，推荐喝白水或茶水，不喝或少喝含糖饮料，避免浓茶和咖啡，不食用高油、高盐、高糖的食物，禁烟酒。
冬季缺乏阳光或户外活动不足，可服用维生素D补充剂10μg/d；注意叶酸和铁的补充，孕前每天补充400μg叶酸，持续3个月，孕期继续每天补充叶酸400μg；常吃含铁丰富食物，选用碘盐，可遵医嘱合理选择营养素补充剂加以补充。
早孕反应严重者，可少量多餐，首选富含碳水化合物，易消化的粮谷类食物，适当补充维生素 B1、维生素B2、维生素B6和维生素C等。
适当身体活动，做好体重管理。
疫情期间孕检时应做好自我防护，关注血压、血糖等指标，如出现异常请遵医嘱。
产妇分娩后应尽早开奶，坚持母乳喂养。
产妇“坐月子”期间食物多样但不过量，无特殊食物禁忌，多喝汤水，但喝汤的同时要吃肉，不宜喝多油浓汤。重视整个哺乳期营养，保证整个哺乳期营养充足和均衡，以持续进行母乳喂养。
保持愉悦心情，充足睡眠，学会释放压力，避免焦虑。
症状：干咳胸痛
①川贝雪梨海底椰

    </string>
    <string name="pr2">
症状：干咳，一点痰都没，白天晚上都咳，咳到胸痛
食材：川贝10g (打粉也是10g)、雪梨一个、海底椰若干
做法：海底椰和川贝用水清洗干净备用，川贝打粉会更好。雪梨洗净切成小块，把所有食材放入锅内，加入适量清水，炖1小时即可。
②川贝雪耳煲肉

    </string>
    <string name="pr3">
症状：干咳，一点痰都没，白天晚上都咳，咳到胸痛。
食材：川贝10g (打粉也是10g)、雪耳若干、瘦肉一拳头大小。
做法：川贝打粉会更好，瘦肉打碎更好，雪耳提前泡发，将所有食材一起放入锅中加入适量清水，炖煮1小时即可。
③柠檬雪梨汤

    </string>
    <string name="pr4">
症状：干咳，喉咙疼。
食材：雪梨一颗、柠檬3片、银耳1/2颗、陈皮1小片、枸杞5克、冰糖25克
做法：1.柠檬洗净切3片，雪梨去皮切块，银耳泡发好去黄芯，陈皮刮去白囊。2.将所有材料除冰糖加入适量清水，烧开水转小火炖煮50分钟。3.加入冰糖炖煮10分钟即可。
症状：咽痛有痰
①金桔雪梨汤

    </string>
    <string name="pr5">
症状：咳嗽咽痛，有痰
食材：一颗梨、8颗红枣、8个金桔、5克枸杞、1片陈皮、20克黄冰糖、纯净水适量
做法：1.梨去皮切块，陈皮泡软刮去囊，金桔红枣、枸杞洗净。2.除冰糖所有食材倒入锅中，加入纯净水，烧开转小火炖20分钟。3.加入冰糖，小火炖煮10分钟。
②雪耳雪梨汤

    </string>
    <string name="pr6">
症状：咳嗽有黄痰，鼻子喉咙干，咽喉痛
食材：雪耳若干、雪梨一个
做法：雪耳提前泡发，雪梨切成小块，银耳煲四十分钟后再放雪梨煲半个小时，出锅即可。
③无花果雪梨汤

    </string>
    <string name="pr7">
症状：咳嗽有黄痰，鼻子喉咙干，咽喉痛
食材：无花果若干、雪梨一个
做法：雪梨和无花果洗净，切成小块，也放入锅中。加入适量水，大火烧开之后，转成小火煮30分钟直至雪梨块变软即可。
④五指毛桃雪梨汤

    </string>
    <string name="pr8">
症状：咳嗽有黄痰，鼻子喉咙干，咽喉痛
食材：五指毛桃30g、雪梨一个
做法：把所有材料清洗干净备用，将清洗干净的材料放入锅中，加水煮30分钟。
⑤五虎汤

    </string>
    <string name="pr9">
症状：咳嗽白痰
食材：生姜45克、大枣45克、葱白适量、核桃10-12个、黑豆30克
做法：新鲜生姜45g，红枣45g （掰开不用去核），葱白1-2根（东北大葱，取白色那段，去须，每根切成4段，最后15分钟下），黑豆30g，核桃6个（个小的用10-12个，打碎带壳入药）。可加红糖适量以调味。所有食材加水约1000ml，煎煮45-60分钟，分多次频服。或分早中晚3次服，不翻煎。
症状：咳嗽剧烈
①橘红甘草汤

    </string>
    <string name="pr10">
症状：咳嗽有白痰，晚上咳嗽厉害
食材：橘红10g、生姜5-10片、甘草5-6g、陈皮15g、橙子一个
做法：首选橘红，可以加生姜甘草，没有橘红就用生姜做法陈皮，没有陈皮就生姜，橙子不去皮。把所有材料清洗干净备用，将清洗干净的材料放入锅中加水煮30分钟。
②无花果煲苹果水

    </string>
    <string name="pr11">
症状：咳嗽剧烈（无花果还可抑制色素沉着）
食材：苹果1颗、无花果6颗、百合适量、陈皮1小片、姜3片
做法：1.苹果去皮切块，陈皮泡水去白囊，姜洗净切3片，百合泡发。2.将以上食材加无花果干，再加入纯净水煮沸，转小火炖煮30分钟即可。3.依个人口味可少量加入冰糖。
症状：久咳不愈
①桂圆莲子百合汤
    </string>
    <string name="pr12">
症状：久咳不愈，没有食欲
食材：带皮桂圆5颗、莲子适量、百合适量、无花果干5颗、陈皮1小片枸杞适量
做法：1.带皮桂圆洗净，捏开口子，莲子百合洗净泡发，陈皮一小片刮去白囊枸杞洗净。2.将以上食材倒入纯净水，烧开转小火炖煮30分钟即可。3.桂圆和无花果自带甜味，可以不用再加冰糖。
②人参无花果瘦肉汤

    </string>
    <string name="pr13">
症状：咳嗽，痒就咳嗽，次数也不多，就是不好，咳超过一周，乏力
食材：人参30-60g、无花果若干、瘦肉拳头大小、橄榄
做法：橄榄选新鲜橄榄，青橄榄黄橄榄都行，煮之前砍半或者划两刀。将食材都清洗干净，瘦肉洗净切片备用，最好可以打碎。将所有材料一起放入锅内，加入适量水，用大火煮沸，转小火炖2小时左右。
症状：腹胀，脾胃不好
①陈皮山药水

    </string>
    <string name="pr14">
症状：脾胃不调，腹胀，咽痛有痰
食材：陈皮1个、山药适量、莲子适量
做法：1.新鲜山药去皮切块，陈皮泡水去白囊莲子泡发。2.将以上食材放入锅中，加入纯净水，大火烧开转小火炖煮30分钟即可。
症状：四肢乏力
①生姜椰子水

    </string>
    <string name="pr15">
症状：全身酸痛，四肢乏力，口干舌燥（孕期超过6个月以上辨证服用）
食材：椰子一个、10克生姜、10克冰糖

    </string>

    <string name="kid1">食物种类丰富，每天12种及以上，每周25种及以上。包括谷薯类、蔬菜水果、鱼禽肉蛋、奶类、豆类和坚果等，做到荤素搭配、粗细搭配、五颜六色。
多吃新鲜蔬菜、水果、大豆、奶类、谷类食物。每天300—500克蔬菜，做到餐餐吃蔬菜，深色蔬菜占一半以上。适量吃鱼、禽、蛋、瘦肉，优选鱼虾、禽肉和瘦肉，少吃肥肉。
食物烹调合理，多用蒸煮炖或凉拌，少用煎炸烤。少放油和盐，饮食清淡不油腻。
足量饮水，首选白水，少量多次饮水。6—10岁儿童每天饮水1000毫升，11—13岁每天1100—1300毫升，14—17岁每天1200—1400毫升。少喝或不喝含糖饮料，禁止饮酒。
一日三餐，定时定量，早餐吃好，午餐吃饱，晚餐适量。少在外就餐、少点外卖。饭前洗手，用公筷，不浪费食物。
可以选择天然、新鲜的蔬菜水果、奶制品和坚果作为零食。少吃薯条、辣条、糖果等高油、高盐、高糖的食物。
不偏食、不挑食，培养健康饮食习惯。
购买包装食品时利用营养成分表，寻找营养价值高的食物。不吃过期和无生产日期、无质量合格证、无生产厂家的“三无”食品。
做到吃动平衡，尽可能多户外活动，坚持每天中高强度身体活动1小时以上，如跑步、打球等。
合理作息，保证充足的睡眠时间，幼儿和小学生每天10小时、初中生每天9小时、高中生每天8小时。

症状：发热
①绿豆汤
</string>
    <string name="kid2">材料：绿豆适量
做法：加入少许白糖调味，将绿豆煮烂去渣。
宜忌：可作为日常保健食疗方、1岁以上辨证服用、蚕豆病可以用
症状：鼻涕清，舌苔白，咳嗽白痰
①葱白红糖粥
</string>
    <string name="kid3">材料：葱白50克，粳米50克，红糖适量
做法：将葱白洗净切片，大米洗净入锅，加水800毫升武火煮沸，改文火煮成稠粥，粥将成时加入葱白及红糖。
宜忌：1岁以上辨证服用、蚕豆病可以用
症状：舌质红，鼻涕黄，喉咙红肿，咳嗽痰黄，咳声响
①绿豆莲藕饮
</string>
    <string name="kid4">材料：莲藕150克，绿豆30克，白糖适量
做法：将莲藕切段，与绿豆一起放入砂锅中加清水500毫升，文火煮至150毫升，加白砂糖适量。
宜忌：2岁以上辨证服用、蚕豆病可以用
②生菜瘦肉粥
</string>
    <string name="kid5">材料：生菜150克，瘦肉100克，大米75克
做法：将生菜洗净，切段，将瘦肉切块，大米淘洗干净与瘦肉一同入锅，加清水800毫升，武火煮沸，改文火煮成稠粥，粥将成时加入生菜，煮沸即成，分次温服。
宜忌：1岁以上辨证服用、蚕豆病可以用
症状：舌质偏淡白，痰少质稀，偶尔有白色泡沫痰
①烤橘子
</string>
    <string name="kid6">材料：橘子1-2个
做法：把橘子洗净，用筷子串起放在炉灶上均匀翻转烤火，烤到外皮轻微焦黑颜色变深即可，不要烤太久;烤好放温，剥皮吃橘子肉和白络，每天1-2个即可。
宜忌：1岁以上辨证服用、蚕豆病可以用
症状：久咳不愈
①白萝卜姜汁
</string>
    <string name="kid7">材料：白萝卜30克，生姜5克
做法：白萝卜洗净、削皮、切碎，放入榨汁机，加入适量纯净水或凉白开，榨成白萝卜汁，再加入姜汁3滴；和匀，炖温服。
宜忌：1岁以上辨证服用、蚕豆病可以用
②苹果洋葱水
</string>
    <string name="kid8">材料：苹果一颗、洋葱一颗。
做法：苹果用碱搓洗，去苹果芯；苹果和洋葱切碎，不需要放水隔水蒸软，挤压过滤就是粉色的苹果洋葱水。
③苹果热橙汤
</string>
    <string name="kid9">材料：苹果一个、红糖20克、、橙子一个
做法：橙子用盐搓洗后切片，苹果切块；先煮水果，水果煮的差不多的时候加入红糖。
症状：咽喉肿痛
①鲜胡萝卜甘蔗汁
</string>
    <string name="kid10">材料：胡萝卜50克，甘蔗50克，冰糖适量
做法：胡萝卜、甘蔗清洗干净之后，生榨成汁，再加入适量的冰糖，温开水冲服，每日2次。如果没有买到甘蔗也可以不放。
宜忌：1岁以上辨证服用、蚕豆病可以用
②金桔雪梨汤
</string>
    <string name="kid11">食材：一颗梨、8颗红枣、8个金桔、5克枸杞、1片陈皮、20克黄冰糖、纯净水适量
做法：1.梨去皮切块，陈皮泡软刮去囊，金桔红枣、枸杞洗净。2.除冰糖所有食材倒入锅中，加入纯净水，烧开转小火炖20分钟。3.加入冰糖，小火炖煮10分钟。
③花椒蒸雪梨
</string>
    <string name="kid12">材料：梨1只、花椒6粒、冰糖适量
做法：梨洗净，不去皮；在顶端切开挖空，掏出梨核；放入冰糖和花椒，盖上梨盖，用牙签固定：入锅蒸30分钟左右。
症状：上火，舌苔厚黄，口气、大便等方面异常
①冬瓜猪骨汤
</string>
    <string name="kid13">材料：凉瓜 50 克，猪骨 150 克，盐适量
做法：上述材料洗净，凉瓜切大块，排骨斩段;入锅，加入适量水;大火煮开后，改中小火熬 2 个小时;加盐调味即可，分次服用。
宜忌：适用于热蕴大肠之便秘、有肠胃积热的症状、3 岁以上辨证服用、蚕豆病可以用
②香蕉冰糖水
</string>
    <string name="kid14">材料：香蕉8个、冰糖80克、辅料陈皮2小片
做法：将香蕉剥去皮，香蕉肉的两端有结者请去掉，每个香蕉切成3段，备用；把陈皮用温浸泡，再用清水洗净，切成丝状，备用；将陈皮放入砂煲内，加清水适量，用旺火煲至水开，放入香蕉再煲沸，改用文火煲15分钟，加入冰糖，煲至冰糖溶化即成。
</string>
<string name="old1">
    老年人\n
坚持食物多样，包括谷薯、蔬菜、菌藻、蛋奶、水产、畜禽肉以及大豆、水果、坚果等不同种类的食物。
制作细软食物，适应老年人的咀嚼、吞咽能力。
增加蛋奶、水产、畜禽肉以及大豆等富含优质蛋白食物的摄入量。
新鲜水果不少于200克，多选富含维生素C的柠檬、猕猴桃、橘子、柚子、樱桃等水果。
保证每日进食的蔬菜量不少于300克，深色叶菜占1/2；选择蘑菇、木耳等菌藻类食物。
少量多次，主动足量饮水。每次100—200毫升，每天1500—2000毫升。
进行适度营养补充。在进食状况不良的情况下，可以适度服用老年营养配方粉、蛋白粉、维生素和矿物质补充剂。
不饮酒，不听信夸大宣传。
保持积极心态，进行适度运动，规律作息，保证充足睡眠。

</string>
    <string name="n1">科普\n
一．“羊羊”怎么注意饮食？
1.感染前期我们要多喝水，多补充维生素
新冠感染每个阶段的症状是不同的，首先我们要保证良好的心情。要多休息，在饮食方面一定要多注意补充维生素C。维生素每天保证摄入100g。
2.感染中期要多吃水果，淀粉类食物
处于新冠感染中期，感染者的食欲整体会处于下降的趋势，在这种情况下，我们要多喝果汁，柠檬水，同时吃各种粥，汤面等，及时的补充能量及水分。
3.感染后期要及时的补充高蛋白食物和主食
感染后期有的患者会出现嗅觉减弱和暂时丧失的情况。感染后期会随着身体的恢复，感染的食欲也会逐渐恢复正常。
4.喝水时适量添加点益生菌，VC等同时服用
阳的时候是非常没胃口的，但人体需要大量的能量，益生菌和VC能活跃肠道菌群，提高抵抗力！
5.阳了不能吃这些!
①寒性食物(冷饮)
包括海鲜刺身、冰淇淋、柿子。这时候免生冷寒性的食物疫系统正在运转寒气入体，免疫系统根本管不过来，直接雪上加霜帮倒忙!
②高糖类食物(黄桃罐头)
        虽然甜食能够开心，刺激大脑大脑分泌多巴胺，但这些水果罐头的甜味素极高，这类甜食会加重咳嗽!因为甜食可直接刺激咽喉部位的神经，反射性地引起咳嗽，使咳嗽加重!
③辛辣类食物(火锅)
多食辛辣会导致内火旺盛，内热升痰，导致病情加重，类似烟酒也会刺激支气管和咽喉，导致局部水肿明显，不利于病情恢复。
④油炸类食物(炸鸡、烧烤)
阳性患者消化功能较弱，油炸食物一般都是使用起酥油炸制，此类油人体非常难消化分解，增加肝胃负担，不利于疾病恢复!

二．发烧了怎么吃？
发烧的时候，身体的代谢水平加快，体温每上升1度基础代谢会升高10%左右。营养物质消耗会大幅增加，尤其是蛋白质需求大幅增高。
但同时，高烧状态下，肠胃功能变差、食欲减退，也十分影响进食和营养吸收
所以，这时候再难受也要吃，还要吃对，不好好吃饭可能会多难受几天呢!

</string>
    <string name="n2">1.保证能量
切忌不吃不喝，或者清汤寡水。否则能量不足容易造成低血糖，进一步降低身体抵抗力，愈后也仍会十分虚弱米粥、黄桃罐头是发烧食欲降低时最先被想到、最容易被接受的食物。它们富含能量，也容易消化，是可以选择的。
</string>
    <string name="n3">
2.保证优质蛋白质
只喝粥当然是远远不够的，还需要保证优质蛋白质的摄入。发烧时，身体的蛋白质需求量升高，我们也需要蛋白质来合成抗体。
但由于肠胃消化能力受影响，肥腻的高蛋白食物和过量的蛋白质，会增加消化负担。
所以适合选择清淡好消化的高蛋白食物，比如无刺的鱼虾肉、鸡肉、蛋羹。
不推荐一次性吃五六颗鸡蛋白、一天喝两三顿蛋白粉。

</string>
    <string name="n4">3.保证水分摄入
发烧时身体水分流失较多，所以补水非常重要，如果不吃不喝会有脱水风险。
在保证能量和优质蛋白质摄入的前提下，喝些少盐清淡的煲汤也是可以的，比如鸡汤、鸽子汤。
这些汤本身虽然没有太多营养，但可以帮助补充水分，也有意义。
</string>
    <string name="n5">4.增加关键营养素
针对新冠，维生素A、维生素D都十分重要。针对发烧每天补充不超过1000mg的维生素C也是推荐的。小阳人在吃饭时，可以随餐补充一粒含有这些成分的复合型营养素补充剂。
还可以试试买特殊医学用途配方食品来应急。要买全营养配方，可以用来替代一餐饭。
这时候，如果你在减肥时国过代餐粉，也可以拿出来做为加餐了，一次喝个两瓶。
</string>
    <string name="n6">5.嗓子痛、腹泻
·喉咙痛也是小阳人常见的症状，可以选择冰凉一些的酸奶、果冻、冰沙来缓解痛感。
含有适量果糖、淀粉的饮品可以增加咽喉黏膜的吸湿性有助于缓解干涩、疼痛。
比如淡淡的尝不太出来甜味的蜂蛮水、淡淡的米汤、面条汤都可以起到更好的滋润效果。
·严重的腹泻容易导致身体脱水、电解质失衡。如果你也是这样的情况，就不要再喝大量的白水，这样只会进一步导致电解质失衡。
此时需要摄入含有盐分的水或汤，来补充电解质。为了方便，可以在严重腹泻当天饮用2-3瓶运动饮料。或者多喝加了少量盐的鸡蛋汤、紫菜汤、稀菜粥。汤羹饭菜本身也含有各种矿物质，可以在补水的同时调节电解质平衡。
6.其他注意事项
体内炎症会带来一定的健康风险。新鲜蔬菜、水果，可以为我们来带大量有抗炎能力的植物化合物，所以努力吃-些都对应付生病有帮助。
此时，选择一些维生素C含量较高的蔬菜水果，营养性价比更高，一举多得。
</string>
    <string name="n7">当已经有症状时，起床弄吃的确实很挑战。但未雨绸缪提前把吃的喝的安排好，可以更方便一些，给身体多一些保障。
如果是身边的亲朋好友阳了，你可以按照上面的原则来为TA安排饮食，助力康复。
最后的叮嘱
·注意事项
要少吃盐，清淡些，可以保护口腔、咽喉部的黏膜上皮细胞，让它们可以分泌更多免疫球蛋白等物质来抵抗病毒。
·常见误区
只喝白粥----这样是不行的，蛋白质含量较低，营养跟不上。
认为鱼虾是发物----鱼虾是十分好消化的高蛋白食物，是发烧时推荐的食物。
只喝电解质水----除严重腹泻外，只要三餐正常、汤汤水水中也有盐就已经可以满足电解质的需求。大量饮用电解质水会增加钠的摄入，有害身体健康。

三．疫情自救囤货清单
疫情自救食物囤货清单，可以直接拿去采购！
囤货的总原则就一个：生鲜食材占比要过半，别太依赖方便食品。
生鲜食物太少，很容易造成营养不良，这对身体的影响是长期、全方位的。比如情绪的不稳定、大脑功能的下降、糖脂代谢异常、体重异常（过胖或过瘦）等。
这份囤货清单分了6大模块，方便你查漏补缺。清单里不仅给出了详细食物，还给出了一周建议消耗量，同时也给出了建议囤货量，可以照着抄作业。</string>
    <string name="n8">·食材准备阶段
请牢记211饮食法，每一餐只安排三个板块即可：
</string>
    <string name="n9">如果是冷冻肉，要头一天晚上提前拿到冷藏室，缓慢化冻。否则，临时化冻肉汁会流失，口感极差，做出来的饭菜就不好吃了。</string>
<string name="url">"http://192.168.1.9:8080"</string>
</resources>